canon 10-18同sigma10-20點揀

用緊70d
有18-135mm
Canon50mm
Sigma30mm
呢兩支價錢都幾抵屌
大家會點揀？
影風景同人同去旅行多

Pish

究竟你問邊枝

Canon10-18 同sigma10-20 點揀
我自己本身有18-135, 30mm , 50mm
Sorry1999

個人覺得sigma 只有art買得落手
買返原廠啦

T116點睇

t116user here 果陣又係諗緊呢三枝 集合各方意見後買左t116 如果你唔介意焦段得咁短 (剩係影風景夠用啦）
利申 唔識影相

而家有支10-20 5.6
好處 大碌 夠型 filter77mm有得升級 唔算貴 對焦快 夠廣
壞處 成像真係一般 唔夠sharp同色水淡 光圈好細成f11先好啲 可能我要求高 光圈細要推iso慢快門 相又矇左
開閃光燈會有黑邊 要除遮光 影景最好帶腳架
我冇用過其他超廣角 所以冇做比較
唔考慮10-20f3.5 冇需要大光圈
如果比我買 我應該都唔會買呢支
不過呢支真係好L型

用緊10-18, 表示支鏡好輕，出勤率應該會好高。
其實我都想試下T116,但當年budget 有限，買咗canon

唔該晒咁多位巴打
已order canon
過兩個禮拜去挪威希望大派用場